# Administrator <admin@the.gg>, 2017. #zanata
msgid ""
msgstr ""
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"PO-Revision-Date: 2018-01-24 02:12+0900\n"
"Last-Translator: Administrator <admin@the.gg>\n"
"Language-Team: Korean\n"
"Language: ko\n"
"X-Generator: Zanata 4.2.4\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0\n"

#: 139139780-0-5967
msgctxt "139139780-0-5967"
msgid "A letter to Eraven Onthim from his master, Magister Therana."
msgstr "에라븐 온심에게 그의 주인, 마도사 세라나가 보낸 편지"

#: 139139780-0-5965
msgctxt "139139780-0-5965"
msgid "This key opens the gate to the docks on Firemoth Island."
msgstr "파이어모스 섬의 부두로 가는 정문을 열 수 있는 열쇠이다"

#: 139139780-0-5983
msgctxt "139139780-0-5983"
msgid "A writ demanding Sun-in-Shadow's freedom. It bears the seal of Magister Therana."
msgstr "그림자-속의-태양을 자유롭게 하도록 명령한 서신. 마도사 세라나의 표식이 있다"

#: 139139780-0-6076
msgctxt "139139780-0-6076"
msgid "The royal wax excreted by a kwama queen sometimes hardens into a jewel-like pit. The Zainab Ashlanders use it in a variety of crafts and religious ceremonies."
msgstr "이 크와마 여왕에 의한 멋진 왁스는 드물게 보석과 같은 구멍으로 굳힐수 있는듯하다. 자이납 애쉬랜더는 여러 생산과 종교적 의식에 이걸 사용한다고 한다"

#: 267697733-0-6076
msgctxt "267697733-0-6076"
msgid "Jeweled Cuttle"
msgstr "보석 커틀"

#: 139139780-0-6075
msgctxt "139139780-0-6075"
msgid "A rare fern native to the coasts of Vvardenfell. Rumor has it that Ahemmusa Ashlanders use this plant to mask their scent while hunting."
msgstr "바덴펠 연안에 피는 희귀한 풀고사리. 소문에 의하면 아헴무사 애쉬랜더는 이 식물을 사냥할 때 냄새를 없애기 위해 사용한다고 한다"

#: 267697733-0-6075
msgctxt "267697733-0-6075"
msgid "Ashen Fern"
msgstr "푸른 풀고사리"

#: 139139780-0-6111
msgctxt "139139780-0-6111"
msgid "This stone pulses with a spark of Vivec's divine energy."
msgstr "이 돌은 비벡의 신성한 힘으로 빛나고 있다."

#: 267697733-0-6111
msgctxt "267697733-0-6111"
msgid "Blessing Stone"
msgstr "축복의 돌"

#: 139139780-0-6110
msgctxt "139139780-0-6110"
msgid "This large, plain key opens the door to the portion of the construction site where the third canton is being built."
msgstr "이 커다랗고 간결한 열쇠는 제3 캔턴이 건설되고 있는 건설현장의 일부와 연결되는 문을 연다"

#: 267697733-0-6110
msgctxt "267697733-0-6110"
msgid "Third Canton Key"
msgstr "제3 캔턴의 열쇠"

#: 139139780-0-6077
msgctxt "139139780-0-6077"
msgid "A brittle relic that bears the scars of many battles. Too ancient to use, but filled with symbolic power."
msgstr "여러 전쟁의 상처가 남아있는 무른 유물. 너무 오래되서 실용성은 없지만 상징적인 힘이 담겨있다"

#: 267697733-0-6077
msgctxt "267697733-0-6077"
msgid "Calderas, Spear of House Hleran"
msgstr "흘라렌 가문의 창, 칼데라스"

#: 139139780-0-6113
msgctxt "139139780-0-6113"
msgid "Created by Sotha Sil, this staff-like device combines clockwork technology with magicka."
msgstr "소사 실이 만든 이 지팡이와 비슷하게 생긴 장치는, 시계장치 기술과 마법의 합작품이다."

#: 267697733-0-6113
msgctxt "267697733-0-6113"
msgid "Sunna'rah"
msgstr "순나'라"

#: 139139780-0-6233
msgctxt "139139780-0-6233"
msgid "What kind of mysterious properties could this mushroom contain?"
msgstr "이 버섯에는 어떤 수수께끼 성질이 숨겨져 있을까?"

#: 267697733-0-6233
msgctxt "267697733-0-6233"
msgid "Caldera Mushroom"
msgstr "칼데라 버섯"

#: 139139780-0-6114
msgctxt "139139780-0-6114"
msgid "Gold Coast Trading Company cargo recovered in Shipwreck Cove."
msgstr "난파선의 후미에서 회수한 골드코스트 무역회사의 적하물"

#: 267697733-0-6114
msgctxt "267697733-0-6114"
msgid "Ale Shipment"
msgstr "에일 적하물"

#: 139139780-0-6190
msgctxt "139139780-0-6190"
msgid "Glittering gold coins spill out of this purse like water from a fountain. A pity they're all cursed."
msgstr "샘에서 흐르는 물과 같이, 지갑에서 흐르는 빛나는 금화. 모두 저주걸려있는게 아쉽다"

#: 267697733-0-6190
msgctxt "267697733-0-6190"
msgid "Bulging Purse"
msgstr "부푼 지갑"

#: 139139780-0-6071
msgctxt "139139780-0-6071"
msgid "This heavy iron key bears the seal of House Hlaalu."
msgstr "무거운 쇠 열쇠는 할루 가문의 표식이 있다"

#: 267697733-0-6071
msgctxt "267697733-0-6071"
msgid "Vassir-Didanat Mine Key"
msgstr "바씨르-디다낫 광산의 열쇠"

#: 139139780-0-6195
msgctxt "139139780-0-6195"
msgid "This hastily written letter details the locations of Azura's abducted oracles—including Rhea herself."
msgstr "레아를 포함한 아주라의 납치 당한 예언가들의 장소에 대한 세부 사항에 대해 급히 쓰여진 편지"

#: 267697733-0-6195
msgctxt "267697733-0-6195"
msgid "Rhea's Letter"
msgstr "레아의 편지"

#: 139139780-0-6074
msgctxt "139139780-0-6074"
msgid "The broken weapon of an exiled Ashlander. Members of the Erabenimsun tribe slaughter banished Dark Elves on sight. This weapon is a fitting trophy."
msgstr "추방된 애쉬랜더의 부서진 무기. 에라베님슨 부족의 구성원은 추방된 다크 엘프를 찾아내는대로 족족 죽인다. 이 무기는 마침 좋은 전리품이다"

#: 267697733-0-6074
msgctxt "267697733-0-6074"
msgid "Exile's Weapon"
msgstr "추방자의 무기"

#: 139139780-0-6194
msgctxt "139139780-0-6194"
msgid "This key opens the locked door that leads to Kudanat Mine."
msgstr "쿠다낫 광산으로 이어지는 잠긴 문을 여는 열쇠"

#: 267697733-0-6194
msgctxt "267697733-0-6194"
msgid "Kudanat Mine Key"
msgstr "쿠다낫 광산의 열쇠"

#: 139139780-0-6073
msgctxt "139139780-0-6073"
msgid "The bones of a wild guar. The Urshilaku Ashlanders believe the soul of the guar lingers with the remains and can guide them even in death."
msgstr "야생 구아의 뼈. 우르쉬라크 애쉬랜더는 구아의 영혼이 시체에 남아, 죽어도 그들을 이끈다고 알고 있다"

#: 267697733-0-6073
msgctxt "267697733-0-6073"
msgid "Guar Bones"
msgstr "구아의 뼈"

#: 139139780-0-6106
msgctxt "139139780-0-6106"
msgid "A tightly-wound scroll containing Firuth's endorsement of Sun-in-Shadow."
msgstr "피루스의 그림자-속의-태양에 대한 추천장이 들어있는 굳게 말아진 두루마리"

#: 267697733-0-6106
msgctxt "267697733-0-6106"
msgid "Firuth's Writ of Endorsement"
msgstr "피루스의 추천장"

#: 139139780-0-6105
msgctxt "139139780-0-6105"
msgid "This crisply folded letter contains secret correspondence between Mertis Othren and and Wizard Jinrisa."
msgstr "쭈글쭈글하게 접혀져 있는 편지. 메르티스 오스렌과 마도사 진리사와의 비밀 통신이 적혀있다"

#: 267697733-0-6105
msgctxt "267697733-0-6105"
msgid "Mertis's Instructions"
msgstr "메르티스에게 보내는 지시"

#: 139139780-0-6229
msgctxt "139139780-0-6229"
msgid "A tiny spider, small enough to fit in a backpack and perfect for testing the effectiveness of Lady Laurent's potent tea."
msgstr "배낭에 들어가는 작은 거미. 로렌트 귀부인의 강력한 차를 시험하기에는 안성맞춤"

#: 267697733-0-6229
msgctxt "267697733-0-6229"
msgid "Mind Spider"
msgstr "마인드 스파이더"

#: 139139780-0-6108
msgctxt "139139780-0-6108"
msgid "A magic gem that can record and project memories. It has been attuned to Gilan Lerano's soul."
msgstr "기억을 기록하고 투영할 수 있는 마법의 보석. 길란 레라노의 영혼과 융합되어 있다"

#: 267697733-0-6108
msgctxt "267697733-0-6108"
msgid "Gilan's Memory Stone"
msgstr "길란의 기억석"

#: 139139780-0-6107
msgctxt "139139780-0-6107"
msgid "Written orders commanding the Red Exiles to go to the deep chambers of the mine and acquire a staff of metal and gears used in the Nycotic cult's rituals."
msgstr "붉은 망명자에 대해 광산 깊은곳으로 잠입해 니코틱 교단이 의식에 사용하는 금속과 톱니바퀴의 지팡이를 얻도록 명령한 지령"

#: 267697733-0-6107
msgctxt "267697733-0-6107"
msgid "Red Exile Instructions"
msgstr "붉은 망명자에게의 지령"

#: 139139780-0-6109
msgctxt "139139780-0-6109"
msgid "A magic gem that can record and project memories. It has been attuned to Gilan Lerano's soul."
msgstr "기억을 기록하고 투영할 수 있는 마법의 보석. 길란 레라노의 영혼과 융합되어 있다"

#: 267697733-0-6109
msgctxt "267697733-0-6109"
msgid "Gilan's Memory Stone"
msgstr "길란의 기억석"

#: 139139780-0-6241
msgctxt "139139780-0-6241"
msgid "Mysterious writing covers this tablet. What could it say?"
msgstr "이 석판에는 수수께끼의 문자가 있다. 뭐라 적혀있는걸까?"

#: 267697733-0-6241
msgctxt "267697733-0-6241"
msgid "Relic Tablet"
msgstr "석판 유물"

#: 139139780-0-6120
msgctxt "139139780-0-6120"
msgid "A trophy collected from the giant mudcrab matriarch known as Mother Jagged-Claw."
msgstr "마더 재기드-클로라 불리는 강력한 여왕 진흙게를 쓰러뜨리고 얻은 박제"

#: 267697733-0-6120
msgctxt "267697733-0-6120"
msgid "Mother Jagged-Claw Trophy"
msgstr "마더 재기드-클로의 박제"

#: 139139780-0-6087
msgctxt "139139780-0-6087"
msgid "This key features two different blades of vastly divergent design. It likely opens the door to the Zaintiraris central chamber."
msgstr "이 열쇠는 디자인이 크게 다른 2개의 날이 특징이다. 자인티라리스의 중앙에 있는 방의 문을 여는 것이리라"

#: 267697733-0-6087
msgctxt "267697733-0-6087"
msgid "Peculiar Key"
msgstr "기묘한 열쇠"

#: 139139780-0-6240
msgctxt "139139780-0-6240"
msgid "Mysterious bones from a creature long since departed."
msgstr "꽤 오래전에 죽은 수수께끼 괴물의 뼈"

#: 267697733-0-6240
msgctxt "267697733-0-6240"
msgid "Relic Bones"
msgstr "뼈 유물"

#: 139139780-0-6086
msgctxt "139139780-0-6086"
msgid "This faceted crystal buzzes and flashes insistently. The pattern seems far from random."
msgstr "계속 깜빡거리는 커팅된 크리스탈. 패턴은 완전히 임의적으로는 보이지 않는다"

#: 267697733-0-6086
msgctxt "267697733-0-6086"
msgid "Bthark Prism"
msgstr "브사크 프리즘"

#: 139139780-0-6122
msgctxt "139139780-0-6122"
msgid "A trophy collected from the ancient cliff strider known as Old Stomper."
msgstr "올드 스톰퍼라 불리는 늙은 클리프 스트라이더로부터 얻은 전리품"

#: 267697733-0-6122
msgctxt "267697733-0-6122"
msgid "Old Stomper Trophy"
msgstr "올드 스톰퍼의 전리품"

#: 139139780-0-6089
msgctxt "139139780-0-6089"
msgid "The scroll bears a complex series of characters in a language you cannot decipher."
msgstr "이 두루마리는 해독할 수 없는 언어의 복잡한 문자로 적혀 있다"

#: 267697733-0-6089
msgctxt "267697733-0-6089"
msgid "Mysterious Formula"
msgstr "수수께끼의 제법"

#: 139139780-0-6242
msgctxt "139139780-0-6242"
msgid "The skull of a fearsome beast of unknown origins."
msgstr "정체불명의 수수께끼의 짐승 두개골"

#: 267697733-0-6242
msgctxt "267697733-0-6242"
msgid "Relic Skull"
msgstr "두개골 유물"

#: 139139780-0-6121
msgctxt "139139780-0-6121"
msgid "A trophy collected from the dire ash beetle known as Ash-Eater."
msgstr "애쉬-이터라 불리는 강력한 애쉬비틀로부터 얻은 전리품"

#: 267697733-0-6121
msgctxt "267697733-0-6121"
msgid "Ash-Eater Trophy"
msgstr "애쉬-이터 전리품"

#: 139139780-0-6088
msgctxt "139139780-0-6088"
msgid "This heavy, faceted stone emits a faint hum. It is clearly flush with power."
msgstr "이 무겁게 커팅된 돌은 희미한 허밍을 발산한다. 분명하게 뭔가 빛을 내고 있다"

#: 267697733-0-6088
msgctxt "267697733-0-6088"
msgid "Dwarven Tonal Prism"
msgstr "드워프의 소리 프리즘"

#: 139139780-0-6124
msgctxt "139139780-0-6124"
msgid "Delicately Pretty Marshmerrow Cakes, with a dusting of powdered pearl and sugar"
msgstr "굉장히 아름다운 머쉬멜로우 케이크. 진주와 설탕 가루가 뿌려져 있다"

#: 267697733-0-6124
msgctxt "267697733-0-6124"
msgid "Pearl-dusted Marshmerrow Cakes"
msgstr "진주를 뿌린 머쉬멜로우 케이크"

#: 139139780-0-6123
msgctxt "139139780-0-6123"
msgid "A trophy collected for the kagouti pack leader known as King Razor-Tusk."
msgstr "면도날 어금니 왕이라 불리는 카고티 무리의 우두머리로부터 얻은 전리품"

#: 267697733-0-6123
msgctxt "267697733-0-6123"
msgid "King Razor-Tusk Trophy"
msgstr "면도날 어금니 왕의 전리품"

#: 139139780-0-6247
msgctxt "139139780-0-6247"
msgid "Water collected from a place where sea water and swamp water meet in perfect harmony."
msgstr "바닷 물과 늪지의 물이 서로 만나는 장소에서 모인 물은 완벽한 조화를 이룬다."

#: 267697733-0-6247
msgctxt "267697733-0-6247"
msgid "Findun's Special Blend"
msgstr "핀둔의 특별한 블렌드"

#: 139139780-0-6126
msgctxt "139139780-0-6126"
msgid "This combustible ingredient can be combined with fire salts to start a conflagration."
msgstr "이 가연성의 재료는 화염 소금과 조합하여 대형 화재를 일으킬 수 있다"

#: 267697733-0-6126
msgctxt "267697733-0-6126"
msgid "Kindlepitch"
msgstr "킨들피치"

#: 139139780-0-6125
msgctxt "139139780-0-6125"
msgid "This combustible ingredient can be combined with kindlepitch to start a fire."
msgstr "이 가연성의 재료는 킨들피치와 조합하여 불을 피울 수 있다"

#: 267697733-0-6125
msgctxt "267697733-0-6125"
msgid "Fire Salts"
msgstr "화염 소금"

#: 139139780-0-6083
msgctxt "139139780-0-6083"
msgid "This scroll tells the tale of Incarnate Ranso and teaches the lesson that power alone doesn't make the Nerevarine."
msgstr "이 두루마리는 화신 란소의 이야기와 힘만으로는 네레바린이 될 수 없다는 교훈을 시사한다"

#: 267697733-0-6083
msgctxt "267697733-0-6083"
msgid "Incarnate Ranso's Scroll"
msgstr "화신 란소의 두루마리"

#: 139139780-0-6082
msgctxt "139139780-0-6082"
msgid "This once powerful Dwemer control device appears broken beyond repair."
msgstr "이젠에는 강력했던 드웨머의 제어장치. 고칠 수 없을만큼 완전히 부서져 있다"

#: 267697733-0-6082
msgctxt "267697733-0-6082"
msgid "Broken Dwemer Control Rod"
msgstr "부서진 드웨머 제어 지팡이"

#: 139139780-0-6085
msgctxt "139139780-0-6085"
msgid "This scroll tells the tale of Incarnate Danaat and teaches that the one who refuses wise counsel can never be the Nerevarine."
msgstr "이 두루마리는 화신 다나트의 이야기와 현명한 조언을 받아들이는 것을 거부해서는 네레바린이 될 수 없다는 교훈을 시사하고 있다"

#: 267697733-0-6085
msgctxt "267697733-0-6085"
msgid "Incarnate Danaat's Scroll"
msgstr "화신 다나트의 두루마리"

#: 139139780-0-6084
msgctxt "139139780-0-6084"
msgid "This scroll describes the ascension and fall of Incarnate Aduri, whose love of senseless war proved her undoing as the Nerevarine."
msgstr "이 두루마리는 화신 아두리가 나타나고 죽은 이야기를 나타내고 있다. 어리석은 전쟁을 좋아했던 탓에 네레바린의 자격을 잃은 것을 시사하고 있다"

#: 267697733-0-6084
msgctxt "267697733-0-6084"
msgid "Incarnate Aduri's Scroll"
msgstr "화신 아두리의 두루마리"

#: 139139780-0-6117
msgctxt "139139780-0-6117"
msgid "A piece of the powerful nix-ox, Great Zexxin."
msgstr "강력한 닉스-옥스, 그레이트 젝신의 일부"

#: 267697733-0-6117
msgctxt "267697733-0-6117"
msgid "Great Zexxin Trophy"
msgstr "그레이트 젝신의 전리품"

#: 139139780-0-6116
msgctxt "139139780-0-6116"
msgid "Combining fire salts and kindlepitch, I created a fire bomb."
msgstr "화염 소금과 킨들피치를 조합해서, 나는 화염 폭탄을 만들었다."

#: 267697733-0-6116
msgctxt "267697733-0-6116"
msgid "Fire Bomb"
msgstr "화염 폭탄"

#: 139139780-0-6119
msgctxt "139139780-0-6119"
msgid "A trophy taken from the greater hive golem, Writhing Sveeth."
msgstr "그레이터 하이브 골렘, 고뇌의 스비스로부터 얻은 전리품"

#: 267697733-0-6119
msgctxt "267697733-0-6119"
msgid "Writhing Sveeth Trophy"
msgstr "고뇌의 스비스의 전리품"

#: 139139780-0-6118
msgctxt "139139780-0-6118"
msgid "A trophy collected from the mighty nix-hound known as Tarra-Suj."
msgstr "타라-수즈라 불리는 강력한 닉스-하운드를 쓰러뜨리고 얻은 전리품"

#: 267697733-0-6118
msgctxt "267697733-0-6118"
msgid "Tarra-Suj Trophy"
msgstr "티라-수즈의 전리품"

#: 139139780-0-6252
msgctxt "139139780-0-6252"
msgid "This ectoplasm still writhes with an unnatural life."
msgstr "이 엑토플라즘은 자연에는 없는 생명으로 맥박이 뛰고 있다"

#: 267697733-0-6252
msgctxt "267697733-0-6252"
msgid "Potent Spirit Essence"
msgstr "강력한 영혼의 정수"

#: 139139780-0-6131
msgctxt "139139780-0-6131"
msgid "The gem atop this rod appears to still gently glow."
msgstr "끝 부분에 있는 보석은 아직 희미하게 빛나고 있다"

#: 267697733-0-6131
msgctxt "267697733-0-6131"
msgid "Dwarven Rod"
msgstr "드워프의 지팡이"

#: 139139780-0-6098
msgctxt "139139780-0-6098"
msgid "This strange, unwieldy device has been cobbled together from various Dwarven components and is supposed to counteract the power of Sunna'rah."
msgstr "이 기묘하고 감당할 수 없는 장치는 여러 드워프 부품을 기여붙여 만들었다. 순나'라의 힘을 중화할수 있는것같다"

#: 267697733-0-6098
msgctxt "267697733-0-6098"
msgid "Tonal Inverter"
msgstr "음향반전장치"

#: 139139780-0-6251
msgctxt "139139780-0-6251"
msgid "A torn and tattered piece of clothing stained with grass, mud and blood. It smells faintly of berries."
msgstr "풀, 진흙, 피로 더럽혀지고 찢겨진 천조각. 희미하게 베리 냄새가 난다"

#: 267697733-0-6251
msgctxt "267697733-0-6251"
msgid "Torn Cloth"
msgstr "찢겨진 천조각"

#: 139139780-0-6130
msgctxt "139139780-0-6130"
msgid "A gear the size of a wagon's wheel."
msgstr "수레바퀴만큼 큰 기어"

#: 267697733-0-6130
msgctxt "267697733-0-6130"
msgid "Dwarven Gear"
msgstr "드워프 기어"

#: 139139780-0-6097
msgctxt "139139780-0-6097"
msgid "This strange device emits a low hum."
msgstr "이 기묘한 장치에서 낮은 허밍이 들린다"

#: 267697733-0-6097
msgctxt "267697733-0-6097"
msgid "Galom Daeus Control Rod"
msgstr "갈롬 데우스의 제어 지팡이"

#: 139139780-0-6132
msgctxt "139139780-0-6132"
msgid "The core remains warm to the touch."
msgstr "코어는 만지면 따뜻하다"

#: 267697733-0-6132
msgctxt "267697733-0-6132"
msgid "Dwarven Core"
msgstr "드워프 코어"

#: 139139780-0-6099
msgctxt "139139780-0-6099"
msgid "Created by Sotha Sil, this staff-like device combines clockwork technology with magicka."
msgstr "소사 실이 만든 이 지팡이와 비슷하게 생긴 장치는, 시계장치 기술과 마법의 합작품이다."

#: 267697733-0-6099
msgctxt "267697733-0-6099"
msgid "Sunna'rah"
msgstr "순나'라"

#: 139139780-0-6256
msgctxt "139139780-0-6256"
msgid "This bag seems unusually heavy for its size, but looking inside reveals only darkness."
msgstr "이 가방은 크기에 비해 아주 무겁지만, 안을 보니 어둠만 보인다"

#: 267697733-0-6256
msgctxt "267697733-0-6256"
msgid "The Blessings of Vivec"
msgstr "비벡의 축복"

#: 139139780-0-6135
msgctxt "139139780-0-6135"
msgid "Copy of a Dwemer Key"
msgstr "드웨머의 복제 열쇠"

#: 267697733-0-6135
msgctxt "267697733-0-6135"
msgid "Key to Mzanchend"
msgstr "므잔첸드 열쇠"

#: 139139780-0-6255
msgctxt "139139780-0-6255"
msgid "This large seal bears the mark of the Tribunal and Vivec's personal symbol."
msgstr "이 커다란 인장에는 트라이뷰널의 표식과 비벡 개인의 상징이 새겨져있다"

#: 267697733-0-6255
msgctxt "267697733-0-6255"
msgid "Archcanon's Signet"
msgstr "아크캐논의 인장"

#: 139139780-0-6134
msgctxt "139139780-0-6134"
msgid "Near unintelligible writing covers these pages."
msgstr "거의 읽을 수 없는 문장이 페이지 전체에 적혀 있다"

#: 267697733-0-6134
msgctxt "267697733-0-6134"
msgid "Dubdil Alar's Research Notes"
msgstr "덥리 알라르의 연구 쪽지"

#: 139139780-0-6258
msgctxt "139139780-0-6258"
msgid "Someone lubricated this piston recently. It almost certainly fits in Magister Otheri's machine."
msgstr "누군가가 이 피스톤에 최근 기름을 바른듯 하다. 마도사 오세리의 기계에 걸맞는다는건 거의 틀림없다"

#: 267697733-0-6258
msgctxt "267697733-0-6258"
msgid "Dwarven Piston"
msgstr "드워프의 피스톤"

#: 139139780-0-6137
msgctxt "139139780-0-6137"
msgid "This well-oiled gear looks like it was used recently. It probably fits into Otheri's machine."
msgstr "잘 기름이 닦여 있는 기어. 최근 사용한 적 있는듯하다. 오세리의 기계에 맞을것이다"

#: 267697733-0-6137
msgctxt "267697733-0-6137"
msgid "Dwarven Spur Gear"
msgstr "드워프의 평기어"

#: 139139780-0-6257
msgctxt "139139780-0-6257"
msgid "A loosely bound bundle of incomprehensible notes and schematics. This should satisfy Lothnarth's buyer."
msgstr "느슨하게 묶인 이해할 수 없는 쪽지와 설계도. 로스나스의 고객을 만족시킬 수 있을것이다"

#: 267697733-0-6257
msgctxt "267697733-0-6257"
msgid "Technical Logbook"
msgstr "기술일지"

#: 139139780-0-6136
msgctxt "139139780-0-6136"
msgid "This crank shows signs of corrosion, but it looks like a perfect fit for Otheri's machine."
msgstr "이 클랭크에는 부식의 징후가 보이지만, 오세리의 기계에는 딱 맞을듯 하다"

#: 267697733-0-6136
msgctxt "267697733-0-6136"
msgid "Dwarven Crank"
msgstr "드워프의 클랭크"

#: 139139780-0-6091
msgctxt "139139780-0-6091"
msgid "This polished stone is covered in complex etchings and seems to buzz in your grasp."
msgstr "닦여진 돌은 복잡한 에칭으로 덮여있다. 쥐면 소리를 내는듯 하다"

#: 267697733-0-6091
msgctxt "267697733-0-6091"
msgid "Revus's Divining Stone"
msgstr "리브스의 탐지석"

#: 139139780-0-6094
msgctxt "139139780-0-6094"
msgid "A complex Dwarven crank for making gears rotate and pistons operate."
msgstr "톱니바퀴를 돌리고 피스톤을 움직이게 하기 위한 복잡한 드워프식 클랭크"

#: 267697733-0-6094
msgctxt "267697733-0-6094"
msgid "Manual Clockwork Shaft"
msgstr "클락워크의 자동축"

#: 139139780-0-6250
msgctxt "139139780-0-6250"
msgid "This broken bottle was surrounded by a noxious fluid and other alchemical reagents. Menwendel may have tried to use it as a weapon."
msgstr "부서진 유리병은 유독한 액체와 다른 연금술 시료로 둘러싸여있는 멘웬델은 이걸 무기로 하려 했을지도 모른다"

#: 267697733-0-6250
msgctxt "267697733-0-6250"
msgid "Broken Bottle"
msgstr "부서진 유리병"

#: 139139780-0-6096
msgctxt "139139780-0-6096"
msgid "A negatively charged plate to transpose the flow of energy."
msgstr "힘의 흐름이 유입되는 부적 힘을 가진 플레이트"

#: 267697733-0-6096
msgctxt "267697733-0-6096"
msgid "Inversion Conduit"
msgstr "역류도관"

#: 139139780-0-6095
msgctxt "139139780-0-6095"
msgid "A sound-producing engine of Dwarven design."
msgstr "드워프가 설계한 소리를 생성하는 엔진"

#: 267697733-0-6095
msgctxt "267697733-0-6095"
msgid "Sonance Generator"
msgstr "음파발신기"

#: 139139780-0-6249
msgctxt "139139780-0-6249"
msgid "A page torn from the journal of Menwendel, Mistress Dratha's herbalist. It looks like it may have fallen during a struggle."
msgstr "드라사 귀부인의 식물학자, 멘웬델의 일지에서 찢겨진 페이지. 싸우던 도중에 찢긴것 같다"

#: 267697733-0-6249
msgctxt "267697733-0-6249"
msgid "Menwendel's Notes"
msgstr "멘웬델의 쪽지"

#: 139139780-0-6128
msgctxt "139139780-0-6128"
msgid "Magister Otheri's journal detailing a complex experiment."
msgstr "복잡한 실험에 대해 상세히 기술한 마도자 오세리의 일지"

#: 267697733-0-6128
msgctxt "267697733-0-6128"
msgid "Magister Otheri's Research Journal"
msgstr "마도사 오세리의 연구일지"

#: 139139780-0-6127
msgctxt "139139780-0-6127"
msgid "Created by Sotha Sil, this staff-like device combines clockwork technology with magicka."
msgstr "소사 실이 만든 이 지팡이와 비슷하게 생긴 장치는, 시계장치 기술과 마법의 합작품이다."

#: 267697733-0-6127
msgctxt "267697733-0-6127"
msgid "Sunna'rah"
msgstr "순나'라"

#: 139139780-0-6129
msgctxt "139139780-0-6129"
msgid "The cog's brass is engraved with strange runes."
msgstr "놋쇠 코그에는 기묘한 룬이 새겨져 있다"

#: 267697733-0-6129
msgctxt "267697733-0-6129"
msgid "Dwarven Cog"
msgstr "드워프 코그"

#: 139139780-0-6263
msgctxt "139139780-0-6263"
msgid "A tiny spider, small enough to fit in a backpack and perfect for testing the effectiveness of Lady Laurent's potent tea."
msgstr "배낭에 들어가는 작은 거미. 로렌트 귀부인의 강력한 차를 시험하기에는 안성맞춤"

#: 267697733-0-6263
msgctxt "267697733-0-6263"
msgid "Mind Spider"
msgstr "마인드 스파이더"

#: 139139780-0-6021
msgctxt "139139780-0-6021"
msgid "This colorful lichen smells faintly of evergreen and lemon-peel."
msgstr "색이 선명한 이끼. 희미하게 상록수와 레몬 껍질 냄새가 난다"

#: 267697733-0-6021
msgctxt "267697733-0-6021"
msgid "Parasol Lichen"
msgstr "황제파라솔 이끼"

#: 139139780-0-6262
msgctxt "139139780-0-6262"
msgid "Lady Laurent provided this wand so you could signal and get her attention."
msgstr "신호해서 그녀의 주의를 끌수 있도록, 로렌트 귀부인으로부터 이 완드를 받았다"

#: 267697733-0-6262
msgctxt "267697733-0-6262"
msgid "Lady Laurent's Signal Wand"
msgstr "로렌트 귀부인의 신호 완드"

#: 139139780-0-6020
msgctxt "139139780-0-6020"
msgid "A leather-bound guide to herbal remedies."
msgstr "가죽끈으로 꿰맨 허브 약에 관한 안내서"

#: 267697733-0-6020
msgctxt "267697733-0-6020"
msgid "Teas & Tisanes for Aches and Pains"
msgstr "고통을 완화시키는 홍차와 허브차"

#: 139139780-0-6265
msgctxt "139139780-0-6265"
msgid "This discarded journal is partially burned, as if someone wanted its contents erased forever."
msgstr "이 버려진 일지는 마치 누군가가 그것의 내용을 영원히 지우고 싶어했던 것처럼 부분적으로 태워졌다"

#: 267697733-0-6265
msgctxt "267697733-0-6265"
msgid "Nevena's Diary"
msgstr "네베나의 일기"

#: 139139780-0-6144
msgctxt "139139780-0-6144"
msgid "Official record of notable House Redoran events."
msgstr "레도란 가문에서 일어난 큰 사건을 공식적으로 기록한 것"

#: 267697733-0-6144
msgctxt "267697733-0-6144"
msgid "House Redoran Registry"
msgstr "레도란 가문의 기록"

#: 139139780-0-6023
msgctxt "139139780-0-6023"
msgid "A key to Warden Libo's trophy chest."
msgstr "리보 간수장의 전리품 상자 열쇠"

#: 267697733-0-6023
msgctxt "267697733-0-6023"
msgid "Warden Libo's Chest Key"
msgstr "리보 간수장의 상자 열쇠"

#: 139139780-0-6143
msgctxt "139139780-0-6143"
msgid "A key hidden by the Morag Tong, it opens the way to their secret safehouse."
msgstr "모락 통에 의해 숨겨진 열쇠. 비밀 은신처로 향하는 길을 연다"

#: 267697733-0-6143
msgctxt "267697733-0-6143"
msgid "Morag Tong Key"
msgstr "모락 통의 열쇠"

#: 139139780-0-6022
msgctxt "139139780-0-6022"
msgid "A key to the private prison beneath Suran."
msgstr "수란 지하에 있는 민간형무소 열쇠"

#: 267697733-0-6022
msgctxt "267697733-0-6022"
msgid "Suran Prison Key"
msgstr "수란 감옥 열쇠"

#: 139139780-0-6267
msgctxt "139139780-0-6267"
msgid "The ink on this note is not yet dry. It was clearly written recently."
msgstr "이 쪽지의 잉크는 아직 마르지 않았다. 최근에 쓰여진 것이다"

#: 267697733-0-6267
msgctxt "267697733-0-6267"
msgid "Freshly-Penned Note"
msgstr "막 쓰여진 쪽지"

#: 139139780-0-6146
msgctxt "139139780-0-6146"
msgid "A blank sheet of special parchment taken from the supply in the governor's private quarters."
msgstr "총독의 개인실에서 가져온 특별한 백지의 양피지"

#: 267697733-0-6146
msgctxt "267697733-0-6146"
msgid "Blank Parchment Sheet"
msgstr "백지의 양피지"

#: 139139780-0-6025
msgctxt "139139780-0-6025"
msgid "An archive of sworn testimony from prisoners sold into slavery on Arano plantation."
msgstr "아라노 대농원의 노예에게 팔린 죄수의 선서 증언"

#: 267697733-0-6025
msgctxt "267697733-0-6025"
msgid "Prisoner's Testimony"
msgstr "죄수의 증언"

#: 139139780-0-6024
msgctxt "139139780-0-6024"
msgid "A key to the back entrance of the Inanius Egg Mine."
msgstr "이나니우스 알 광산의 뒷문을 여는 열쇠"

#: 267697733-0-6024
msgctxt "267697733-0-6024"
msgid "Weathered Mine Key"
msgstr "폭풍우에 휘말린 광산 열쇠"

#: 139139780-0-6269
msgctxt "139139780-0-6269"
msgid "A weathered bill that bears the mark of the Black Snail mercenary company."
msgstr "블랙 스네일 용병단의 표식이 있는 낡은 청구서"

#: 267697733-0-6269
msgctxt "267697733-0-6269"
msgid "Shipping Notice"
msgstr "선적통지서"

#: 139139780-0-6148
msgctxt "139139780-0-6148"
msgid "A note from the slaver captain to his crew that accuses Governor Omellian of being in league with them while also betraying them."
msgstr "노예상인 선장이 선원에게 적은 쪽지. 그들과 함께 결탁했던 오메리안 총독이 자신들을 배신했다고 비난하고 있다"

#: 267697733-0-6148
msgctxt "267697733-0-6148"
msgid "Captain's Note"
msgstr "선장의 편지"

#: 139139780-0-6268
msgctxt "139139780-0-6268"
msgid "A crisply folded letter addressed to Savarak."
msgstr "잘 접힌 편지. 사바락에게 보내는 것이다"

#: 267697733-0-6268
msgctxt "267697733-0-6268"
msgid "Letter to Savarak"
msgstr "사바락에게 보내는 편지"

#: 139139780-0-6147
msgctxt "139139780-0-6147"
msgid "A relic from the Daedric shrine."
msgstr "데이드라 사당에서 얻은 유물"

#: 267697733-0-6147
msgctxt "267697733-0-6147"
msgid "Relic of Yasammidan"
msgstr "야삼미단의 유물"

#: 139139780-0-6140
msgctxt "139139780-0-6140"
msgid "This map contains a code that shows the location of the Morag Tong safehouse."
msgstr "모락 통의 은신처 장소를 나타내는 암호를 포함한 지도"

#: 267697733-0-6140
msgctxt "267697733-0-6140"
msgid "Morag Tong Map"
msgstr "모락 통의 지도"

#: 139139780-0-6260
msgctxt "139139780-0-6260"
msgid "This worn pouch contains a fine, gray powder that will supposedly call forth the Failed Incarnates."
msgstr "이 낡은 주머니에는 어여쁜 잿빛 가루가 들어있따. 실패한 화신을 부르기 위해 사용된다"

#: 267697733-0-6260
msgctxt "267697733-0-6260"
msgid "Pouch of Blessed Grave Dust"
msgstr "축복받은 무덤 먼지"

#: 139139780-0-6139
msgctxt "139139780-0-6139"
msgid "This map contains a code that shows the location of the Morag Tong safehouse."
msgstr "모락 통의 은신처 장소를 나타내는 암호를 포함한 지도"

#: 267697733-0-6139
msgctxt "267697733-0-6139"
msgid "Morag Tong Map"
msgstr "모락 통의 지도"

#: 139139780-0-6018
#, fuzzy
msgctxt "139139780-0-6018"
msgid "A note from someone named ""H"" to Kharekh gra-Bagrat, promising they will falsely arrest more travelers passing through Suran."
msgstr "이니셜 \"\"H\"\"의 인물로부터 카레크 그라-바그랏에게 보낸 편지. 수란을 통과하는 여행자를 부당하게 체포한다고 약속되어 있다"

#: 267697733-0-6018
msgctxt "267697733-0-6018"
msgid "Evidence of False Arrest"
msgstr "부당체포의 증거"

#: 139139780-0-6259
msgctxt "139139780-0-6259"
msgid "These mushrooms smell terrible."
msgstr "심한 냄새가 나는 버섯"

#: 267697733-0-6259
msgctxt "267697733-0-6259"
msgid "Rare Mushrooms"
msgstr "귀중한 버섯"

#: 139139780-0-6138
msgctxt "139139780-0-6138"
msgid "This elegant Dwarven lever feels well-oiled and lovingly polished. This must be Magister Otheri's favorite component."
msgstr "이 우아한 드워프 레버는 자주 기름이 칠해지고 닦여 있다. 마도사 오세리가 마음에 들어하는 부품일 것이다"

#: 267697733-0-6138
msgctxt "267697733-0-6138"
msgid "Dwarven Release Switch"
msgstr "드워프의 해방 스위치"

#: 139139780-0-6017
msgctxt "139139780-0-6017"
msgid "A note from Master Dren to Marshal Hlaren, requesting she send him more prisoners to work his plantation."
msgstr "마스터 드렌이 흘라렌 선두 치안관에게 보내는 쪽지. 대농원에서 일하게 하기 위해 더 많은 죄인을 요구하고 있다"

#: 267697733-0-6017
msgctxt "267697733-0-6017"
msgid "Evidence of Collusion"
msgstr "공모의 증거"

#: 139139780-0-6019
msgctxt "139139780-0-6019"
msgid "Right Click to Read"
msgstr "오른쪽 클릭으로 읽는다"

#: 267697733-0-6019
msgctxt "267697733-0-6019"
msgid "Menaldinion's Advert"
msgstr "메날디니온의 광고"

#: 139139780-0-6153
msgctxt "139139780-0-6153"
msgid "A tome detailing the earliest genealogy of the families that make up House Telvanni."
msgstr "텔바니 가문을 만든 최초 시대의 계보를 상세히 기술한 책"

#: 267697733-0-6153
msgctxt "267697733-0-6153"
msgid "Telvanni Genealogy"
msgstr "텔바니 가문의 계보"

#: 139139780-0-6152
msgctxt "139139780-0-6152"
msgid "A tome detailing the earliest genealogy of the families that comprise House Hlaalu."
msgstr "할루 가문을 만든 최초 시대의 계보를 상세히 기술한 책"

#: 267697733-0-6152
msgctxt "267697733-0-6152"
msgid "Hlaalu Genealogy"
msgstr "할루 가문의 계보"

#: 139139780-0-6155
msgctxt "139139780-0-6155"
msgid "A small but weighty sack of gold coins"
msgstr "작지만 무거운 금화 주머니"

#: 267697733-0-6155
msgctxt "267697733-0-6155"
msgid "Gold for the Khartog Mercenaries"
msgstr "카르토그 용병단에게 지불하는 돈"

#: 139139780-0-6034
msgctxt "139139780-0-6034"
msgid "Blue flames swirl within this polished black stone, but it remains cold to the touch. The right person might show great interest in this."
msgstr "이 닦여진 흑색 돌 안에는 푸른 화염이 소용돌이 치고 있다. 하지만, 만지면 차가울 뿐이다. 이에 대해 큰 흥미를 가지는 자도 있다"

#: 267697733-0-6034
msgctxt "267697733-0-6034"
msgid "Stone of Bal Ur"
msgstr "발 우르의 돌"

#: 139139780-0-6154
msgctxt "139139780-0-6154"
msgid "Five genealogies recovered from the Library of Andule."
msgstr "안둘 도서관에서 얻은 5가지 계보"

#: 267697733-0-6154
msgctxt "267697733-0-6154"
msgid "Ancient House Genealogies"
msgstr "고대 대가문의 계보"

#: 139139780-0-6033
msgctxt "139139780-0-6033"
msgid "Blue flames swirl within this polished black stone, but it remains cold to the touch. The right person might show great interest in this."
msgstr "이 닦여진 흑색 돌 안에는 푸른 화염이 소용돌이 치고 있다. 하지만, 만지면 차가울 뿐이다. 이에 대해 큰 흥미를 가지는 자도 있다"

#: 267697733-0-6033
msgctxt "267697733-0-6033"
msgid "Stone of Ashalmawia"
msgstr "아샬마위아의 돌"

#: 139139780-0-6157
msgctxt "139139780-0-6157"
msgid "A relic recovered from the Ashurnabitashpi shrine."
msgstr "아슈나비타쉬의 사당에서 얻은 역사적 유물"

#: 267697733-0-6157
msgctxt "267697733-0-6157"
msgid "Relic of Ashurnabitashpi"
msgstr "아슈나비타쉬피의 유물"

#: 139139780-0-6036
msgctxt "139139780-0-6036"
msgid "Blue flames swirl within this polished black stone, but it remains cold to the touch. The right person might show great interest in this."
msgstr "이 닦여진 흑색 돌 안에는 푸른 화염이 소용돌이 치고 있다. 하지만, 만지면 차가울 뿐이다. 이에 대해 큰 흥미를 가지는 자도 있다"

#: 267697733-0-6036
msgctxt "267697733-0-6036"
msgid "Stone of Kushtashpi"
msgstr "크쉬타슈피의 돌"

#: 139139780-0-6156
msgctxt "139139780-0-6156"
msgid "A relic from the Daedric shrine."
msgstr "데이드라 사당에서 얻은 유물"

#: 267697733-0-6156
msgctxt "267697733-0-6156"
msgid "Relic of Assarnatamat"
msgstr "아사르타마트의 유물"

#: 139139780-0-6035
msgctxt "139139780-0-6035"
msgid "Blue flames swirl within this polished black stone, but it remains cold to the touch. The right person might show great interest in this."
msgstr "이 닦여진 흑색 돌 안에는 푸른 화염이 소용돌이 치고 있다. 하지만, 만지면 차가울 뿐이다. 이에 대해 큰 흥미를 가지는 자도 있다"

#: 267697733-0-6035
msgctxt "267697733-0-6035"
msgid "Stone of Esutanamus"
msgstr "에서타나머스의 돌"

#: 139139780-0-6159
msgctxt "139139780-0-6159"
msgid "A relic from the shrine of Dushariran."
msgstr "두샤리란의 사당에서 얻은 유물"

#: 267697733-0-6159
msgctxt "267697733-0-6159"
msgid "Relic of Dushariran"
msgstr "두샤리란의 유물"

#: 139139780-0-6038
msgctxt "139139780-0-6038"
msgid "Blue flames swirl within this polished black stone, but it remains cold to the touch. The right person might show great interest in this."
msgstr "이 닦여진 흑색 돌 안에는 푸른 화염이 소용돌이 치고 있다. 하지만, 만지면 차가울 뿐이다. 이에 대해 큰 흥미를 가지는 자도 있다"

#: 267697733-0-6038
msgctxt "267697733-0-6038"
msgid "Stone of Tusenend"
msgstr "투세넨드의 돌"

#: 139139780-0-6158
msgctxt "139139780-0-6158"
msgid "A relic from the shrine of Ebernanit."
msgstr "에버나니트의 사당에서 얻은 유물"

#: 267697733-0-6158
msgctxt "267697733-0-6158"
msgid "Relic of Ebernanit"
msgstr "에버나니트의 유물"

#: 139139780-0-6037
msgctxt "139139780-0-6037"
msgid "Blue flames swirl within this polished black stone, but it remains cold to the touch. The right person might show great interest in this."
msgstr "이 닦여진 흑색 돌 안에는 푸른 화염이 소용돌이 치고 있다. 하지만, 만지면 차가울 뿐이다. 이에 대해 큰 흥미를 가지는 자도 있다"

#: 267697733-0-6037
msgctxt "267697733-0-6037"
msgid "Stone of Ramimilk"
msgstr "라미밀크의 돌"

#: 139139780-0-6270
msgctxt "139139780-0-6270"
msgid "In the depths of this strange mirror, you see the fleeting image of a large dog before a huge hand blocks your view. Then the silver blackens and you can see nothing else."
msgstr "이 기묘한 거울을 보면, 커다란 손이 시야를 가리기 전에 커다란 개가 도망치는 이미지가 떠오른다. 그 뒷쪽 은부분의 거울은 어두워서 그 외에는 아무것도 보이지 않는다"

#: 267697733-0-6270
msgctxt "267697733-0-6270"
msgid "Strange Mirror"
msgstr "기묘한 거울"

#: 139139780-0-6272
msgctxt "139139780-0-6272"
msgid "Gold Coast Trading Company cargo recovered in Shipwreck Cove."
msgstr "난파선의 후미에서 회수한 골드코스트 무역회사의 적하물"

#: 267697733-0-6272
msgctxt "267697733-0-6272"
msgid "Grain Shipment"
msgstr "작물 적하물"

#: 139139780-0-6151
msgctxt "139139780-0-6151"
msgid "A tome detailing the earliest genealogy of the families that make up House Redoran."
msgstr "레도란 가문을 만든 최초 시대의 계보를 상세히 기술한 책"

#: 267697733-0-6151
msgctxt "267697733-0-6151"
msgid "Redoran Genealogy"
msgstr "레도란 가문의 계보"

#: 139139780-0-6271
msgctxt "139139780-0-6271"
msgid "Gold Coast Trading Company cargo recovered in Shipwreck Cove."
msgstr "난파선의 후미에서 회수한 골드코스트 무역회사의 적하물"

#: 267697733-0-6271
msgctxt "267697733-0-6271"
msgid "Spice Shipment"
msgstr "작물 적하물"

#: 139139780-0-6150
msgctxt "139139780-0-6150"
msgid "A tome detailing the earliest genealogy of the families that comprise House Dres."
msgstr "드레스 가문을 만든 최초 시대의 계보를 상세히 기술한 책"

#: 267697733-0-6150
msgctxt "267697733-0-6150"
msgid "Dres Genealogy"
msgstr "드레스 가문의 계보"

#: 139139780-0-6149
msgctxt "139139780-0-6149"
msgid "A tome detailing the earliest genealogy of the families that make up House Indoril."
msgstr "인도릴 가문을 만든 최초 시대의 계보를 상세히 기술한 책"

#: 267697733-0-6149
msgctxt "267697733-0-6149"
msgid "Indoril Genealogy"
msgstr "인도릴 가문의 계보"

#: 139139780-0-6164
msgctxt "139139780-0-6164"
msgid "A stone that contains select remembrances of its owner."
msgstr "소유자가 특히 전하고 싶은 회상이 담겨있는 돌"

#: 267697733-0-6164
msgctxt "267697733-0-6164"
msgid "Ulran's Speaking Stone"
msgstr "울란의 말하는 돌"

#: 139139780-0-6043
msgctxt "139139780-0-6043"
msgid "This stone pulses with a spark of Vivec's divine energy."
msgstr "이 돌은 비벡의 신성한 힘으로 빛나고 있다."

#: 267697733-0-6043
msgctxt "267697733-0-6043"
msgid "Blessing Stone"
msgstr "축복의 돌"

#: 139139780-0-6287
msgctxt "139139780-0-6287"
msgid "A thick, cloying odor surrounds this potion. Apparently cats love it."
msgstr "이 약은 진하고 달콤한 향기가 난다. 분명히 고양이가 좋아할 것이다"

#: 267697733-0-6287
msgctxt "267697733-0-6287"
msgid "Tilenra's Potion"
msgstr "티렌라의 약"

#: 139139780-0-6166
msgctxt "139139780-0-6166"
msgid "A ruby left with a mysterious note as payment for sabotaging the lighthouse in Seyda Neen."
msgstr "수수께끼의 쪽지와 함께 남겨진 루비. 세이다 닌의 등대를 끈 보수인듯 하다"

#: 267697733-0-6166
msgctxt "267697733-0-6166"
msgid "Ruby"
msgstr "루비"

#: 139139780-0-6045
msgctxt "139139780-0-6045"
msgid "A detailed description of an Ashlander ceremony to appease the Daedric Lords through ritual sacrifice."
msgstr "데이드릭 프린스를 산 제물 의식으로 위로하는 애쉬랜더의 수법을 기술하고 있다"

#: 267697733-0-6045
msgctxt "267697733-0-6045"
msgid "Ritual of Appeasement"
msgstr "위로의 의식"

#: 139139780-0-6165
msgctxt "139139780-0-6165"
msgid "An Ordinator helm engraved with the name Nivel Omellian."
msgstr "니벨 오멜리안의 이름이 새겨진 오디네이터 투구"

#: 267697733-0-6165
msgctxt "267697733-0-6165"
msgid "Nivel Omellian's Ordinator Helm"
msgstr "니벨 오멜리안의 오디네이터 투구"

#: 139139780-0-6168
msgctxt "139139780-0-6168"
msgid "Tax assessment records for the residents of Vos."
msgstr "보스 주민들의 세금 징수 기록"

#: 267697733-0-6168
msgctxt "267697733-0-6168"
msgid "Vos Tax Records"
msgstr "보스 징수 기록"

#: 139139780-0-6047
msgctxt "139139780-0-6047"
msgid "An herbal mixture, guaranteed to give relief to those suffering from cat allergies."
msgstr "허브 조합약. 고양이 알러지에 고통받는 사람의 증상을 완화시킨다"

#: 267697733-0-6047
msgctxt "267697733-0-6047"
msgid "Anticat Tea"
msgstr "고양이방지 약"

#: 139139780-0-6167
msgctxt "139139780-0-6167"
msgid "A mysterious note suggesting that the Tribunal paid someone to sabotage the lighthouse in Seyda Neen."
msgstr "세이다 닌의 등대를 끈것과 대조적으로 트라이뷰널이 보수를 지불했다고 시사하는 수수께끼의 쪽지"

#: 267697733-0-6167
msgctxt "267697733-0-6167"
msgid "My Golden Child"
msgstr "우리 황금 아이에게"

#: 139139780-0-6046
msgctxt "139139780-0-6046"
msgid "This page appears to have been haphazardly torn from a larger volume. It's still legible."
msgstr "이 페이지는 보다 큰 일지에서 무작위로 찢겨진 듯 하다. 여전히 읽을 수 있다"

#: 267697733-0-6046
msgctxt "267697733-0-6046"
msgid "Wise-woman's Journal Page"
msgstr "현명한 여인의 일지 페이지"

#: 139139780-0-6049
msgctxt "139139780-0-6049"
msgid "Defensive wounds suggest the owner of this helmet was desperate to fend off what attacked them. A vile briny sludge clings to it."
msgstr "방어창을 보면 이 투구의 주인은 필사적으로 공격해온 상대를 쓰러뜨리려 한듯 하다. 지저분한 바다 진흙이 달라붙어 있다"

#: 267697733-0-6049
msgctxt "267697733-0-6049"
msgid "Ichor Covered Helmet"
msgstr "이코어로 덮인 투구"

#: 139139780-0-6169
msgctxt "139139780-0-6169"
msgid "Tax assessment records for the residents of Sadrith Mora."
msgstr "사드리스 모라 주민들의 세금 징수 기록"

#: 267697733-0-6169
msgctxt "267697733-0-6169"
msgid "Sadrith Mora Tax Records"
msgstr "사드리스 모라 징수기록"

#: 139139780-0-6048
msgctxt "139139780-0-6048"
msgid "Disfigured bones from the corpse of a recently slain pilgrim. Little flesh still clings to them and their surface bears countless gouges."
msgstr "최근 살해된 순례자의 시체에서 빼앗은 뼈. 살점이 아직 붙어있고 표면에는 무수한 상처가 있다"

#: 267697733-0-6048
msgctxt "267697733-0-6048"
msgid "Worried Bones"
msgstr "손상된 뼈"

#: 139139780-0-6160
msgctxt "139139780-0-6160"
msgid "A relic recovered from the ruins of the Maelkashishi shrine."
msgstr "마엘카시시의 사당에서 얻은 역사적 유물"

#: 267697733-0-6160
msgctxt "267697733-0-6160"
msgid "Relic of Maelkashishi"
msgstr "마엘카시시의 유물"

#: 139139780-0-6162
msgctxt "139139780-0-6162"
msgid "A small packet of finely ground powder that explodes on impact"
msgstr "작은 주머니에 들어있는 잘게 부수어진 가루. 부딪히면 폭발한다"

#: 267697733-0-6162
msgctxt "267697733-0-6162"
msgid "Rihnissi's Knockout Powder"
msgstr "리싯시의 기절 가루"

#: 139139780-0-6161
msgctxt "139139780-0-6161"
msgid "A relic recovered from the shrine of Ashalmawia."
msgstr "아샬마위아 사당에서 얻은 유물"

#: 267697733-0-6161
msgctxt "267697733-0-6161"
msgid "Relic of Ashalmawia"
msgstr "아샬마위아의 유물"

#: 139139780-0-6039
msgctxt "139139780-0-6039"
msgid "Blue flames swirl within this polished black stone, but it remains cold to the touch. The right person might show great interest in this."
msgstr "이 닦여진 흑색 돌 안에는 푸른 화염이 소용돌이 치고 있다. 하지만, 만지면 차가울 뿐이다. 이에 대해 큰 흥미를 가지는 자도 있다"

#: 267697733-0-6039
msgctxt "267697733-0-6039"
msgid "Stone of Yansirramus"
msgstr "얀시라머스의 돌"

#: 139139780-0-6175
msgctxt "139139780-0-6175"
msgid "A finely tailored sash, dyed a deep red and bearing the embroidered crest of the Hleran family."
msgstr "멋지게 자수된 허리띠. 짙은 적색으로 물들여져 흘레란 가문의 인장이 박혀있다"

#: 267697733-0-6175
msgctxt "267697733-0-6175"
msgid "Hleran Heraldry Sash"
msgstr "흘레란 가문 전령의 허리띠"

#: 139139780-0-6054
msgctxt "139139780-0-6054"
msgid "Lord Vivec's questions for the Andrano ancestor, inscribed on a simple scroll."
msgstr "안드라노 조상에 대한 비벡 경의 질문. 간소한 두루마리가 새겨져 있다"

#: 267697733-0-6054
msgctxt "267697733-0-6054"
msgid "Lord Vivec's Questions"
msgstr "비벡 경의 질문"

#: 139139780-0-6174
msgctxt "139139780-0-6174"
msgid "This scroll describes a meeting between Chodala and the Red Exiles in which he calls himself the Nerevarine and talks about his upcoming appointment with the Wise Woman."
msgstr "이 두루마리에는 초달라와 붉은 망명자에 의한 회담 모습이 그려져 있다. 그가 스스로를 네레바린이라 칭하고 현명한 여인과 회합이 있다는 예정을 기술하고 있다"

#: 267697733-0-6174
msgctxt "267697733-0-6174"
msgid "Meeting with Chodala"
msgstr "초달라와의 회담"

#: 139139780-0-6053
msgctxt "139139780-0-6053"
msgid "A muddy mixture used by the Ashlanders to drive dreugh from the their nests."
msgstr "애쉬랜더가 사용하는 혼탁한 조합약. 드루를 둥지에서 내쫓는다"

#: 267697733-0-6053
msgctxt "267697733-0-6053"
msgid "Wise Womens' Potion"
msgstr "현명한 여인의 약"

#: 139139780-0-6210
msgctxt "139139780-0-6210"
msgid "A heartfelt letter written by a runaway slave to her love."
msgstr "도망치는 노예가 그녀의 연인에게 쓴 가슴절절한 편지."

#: 267697733-0-6210
msgctxt "267697733-0-6210"
msgid "Letter Home"
msgstr "집으로 보내는 편지"

#: 139139780-0-6177
msgctxt "139139780-0-6177"
msgid "The essence of a slain daedra, temporarily trapped in Nirn by Azura's crystal."
msgstr "쓰러진 데이드라의 정수. 아주라의 크리스탈로 일시적으로 넌에 갇혀있다"

#: 267697733-0-6177
msgctxt "267697733-0-6177"
msgid "Daedric Essence"
msgstr "데이드라의 정수"

#: 139139780-0-6056
msgctxt "139139780-0-6056"
msgid "This crude glass decanter is filled with a noxious yellow liquid."
msgstr "투박한 유리 디캔터는 유해한 황색 액체가 가득 들어있다"

#: 267697733-0-6056
msgctxt "267697733-0-6056"
msgid "Halinjirr's Sugar Toxin"
msgstr "하린지르의 설탕 독"

#: 139139780-0-6176
msgctxt "139139780-0-6176"
msgid "This massive Dwarven prism emits a low hum when handled."
msgstr "이 거대한 프리즘은 움직이면 낮은 소리가 난다"

#: 267697733-0-6176
msgctxt "267697733-0-6176"
msgid "Dwarven Tonal Prism"
msgstr "드워프의 소리 프리즘"

#: 139139780-0-6055
msgctxt "139139780-0-6055"
msgid "A leather-bound journal filled with agricultural notes and diagrams."
msgstr "농업에 관한 쪽지와 그림이 적혀있는 가죽끈 일지"

#: 267697733-0-6055
msgctxt "267697733-0-6055"
msgid "Halinjirr's Notes"
msgstr "하린지르의 쪽지"

#: 139139780-0-6179
msgctxt "139139780-0-6179"
msgid "According to the Daedric Prince, Azura, this crystal will capture the essence of any Daedra killed in its proximity."
msgstr "데이드릭 프린스 아주라에 의하면, 이 크리스탈은 근처에서 쓰러진 모든 데이드라의 정수를 봉인한다고 한다"

#: 267697733-0-6179
msgctxt "267697733-0-6179"
msgid "Azura's Crystal"
msgstr "아주라의 크리스탈"

#: 139139780-0-6058
msgctxt "139139780-0-6058"
msgid "This crystal feels warm."
msgstr "이 크리스탈은 따뜻한 느낌이 든다"

#: 267697733-0-6058
msgctxt "267697733-0-6058"
msgid "Red Crystal Sphere"
msgstr "붉은 구체 크리스탈"

#: 139139780-0-6178
msgctxt "139139780-0-6178"
msgid "An expertly crafted, deep blue crystal. It is remarkably light and hums faintly. Its function remains a mystery."
msgstr "훌륭하게 만들어진 딥 블루 크리스탈. 놀랄만큼 밝고 희미한 소리가 들린다. 그 기능은 수수께끼이다"

#: 267697733-0-6178
msgctxt "267697733-0-6178"
msgid "Azura's Crystal"
msgstr "아주라의 크리스탈"

#: 139139780-0-6057
msgctxt "139139780-0-6057"
msgid "This sack of cult ritual components includes a small, ornate rod covered in runes, a Dwemer crystal, and the burnt remains of a ritual scroll."
msgstr "교단의 의식에 사용하는 물건이 들어있는 자루. 룬이 새겨져있는 작은 장식 지팡이, 드웨머 크리스탈, 그을려진 두루마리가 있다"

#: 267697733-0-6057
msgctxt "267697733-0-6057"
msgid "Nycotic Ritual Bag"
msgstr "니코틱 의식 자루"

#: 139139780-0-6059
msgctxt "139139780-0-6059"
msgid "This crystal feels warm."
msgstr "이 크리스탈은 따뜻한 느낌이 든다"

#: 267697733-0-6059
msgctxt "267697733-0-6059"
msgid "Yellow Crystal Tetrahedron"
msgstr "노란색 사면체 크리스탈 "

#: 139139780-0-6050
msgctxt "139139780-0-6050"
msgid "A pilgrim's journal, detailing a religious pilgrimage that started in Molag Mar."
msgstr "순례의 일지. 모라그 마르에서 시작된 종교적 순례에 대해 자세히 적혀 있다"

#: 267697733-0-6050
msgctxt "267697733-0-6050"
msgid "Devotee Journal"
msgstr "신자의 일지"

#: 139139780-0-6170
msgctxt "139139780-0-6170"
msgid "Tax assessment records for the residents of Molag Mar."
msgstr "모라그 마르 주민들의 세금 징수 기록"

#: 267697733-0-6170
msgctxt "267697733-0-6170"
msgid "Molag Mar Tax Records"
msgstr "모라그 마르 징수기록"

#: 139139780-0-6173
msgctxt "139139780-0-6173"
msgid "This list includes the names and probable locations of some of Barilzar's hirelings."
msgstr "바릴자르의 조수 이름과 예측되는 현재 지역이 기술되어 있다"

#: 267697733-0-6173
msgctxt "267697733-0-6173"
msgid "Barilzar's Hirelings"
msgstr "바릴자르의 조수"

#: 139139780-0-6172
msgctxt "139139780-0-6172"
msgid "These bags of gold are the rightful property of Vvardenfell's ruling body."
msgstr "이 돈이 들어있는 주머니는 바덴펠 당국에 속해야만하는 소유물이다"

#: 267697733-0-6172
msgctxt "267697733-0-6172"
msgid "Stolen Taxes"
msgstr "도난당한 세금"

#: 139139780-0-6205
msgctxt "139139780-0-6205"
msgid "This key unlocks the doors into the ancient Dark Elf fortress."
msgstr "이 열쇠는 고대 다크 엘프의 요새 문을 연다"

#: 267697733-0-6205
msgctxt "267697733-0-6205"
msgid "Hlormaren Stronghold Key"
msgstr "흐로마렌 요새 열쇠"

#: 139139780-0-6204
msgctxt "139139780-0-6204"
msgid "A letter sent to Mabkir from his lover back home, now stained crimson."
msgstr "고향의 연인이 맙키르에게 준 편지. 지금은 피로 얼룩져있다."

#: 267697733-0-6204
msgctxt "267697733-0-6204"
msgid "Blood-Soaked Letter"
msgstr "피가 묻은 편지"

#: 139139780-0-6206
msgctxt "139139780-0-6206"
msgid "This key opens the cells in the Hlormaren stronghold."
msgstr "이 열쇠는 흐로마렌 요새의 감옥을 연다"

#: 267697733-0-6206
msgctxt "267697733-0-6206"
msgid "Cell Key"
msgstr "감옥 열쇠"

#: 139139780-0-6208
msgctxt "139139780-0-6208"
msgid "A questionable love poem written by Brelan Neloren."
msgstr "브레란 넬로렌이 쓴 고개를 갸웃거리게 하는 사랑의 시"

#: 267697733-0-6208
msgctxt "267697733-0-6208"
msgid "Ode to Ethrandora"
msgstr "에스란도라에게 바치는 시"

#: 139139780-0-6065
msgctxt "139139780-0-6065"
msgid "An ancient arrow, still straight and exquisite in its detail."
msgstr "고대의 화살. 아직 휘어있지 않고 세부적인 면까지 아주 아름답다"

#: 267697733-0-6065
msgctxt "267697733-0-6065"
msgid "Ancient Arrow"
msgstr "고대의 화살"

#: 139139780-0-6064
msgctxt "139139780-0-6064"
msgid "This mirror reflects the beauty of all who gaze into it."
msgstr "이 거울은 보는 자의 아름다움을 모두 전달한다"

#: 267697733-0-6064
msgctxt "267697733-0-6064"
msgid "Hand Mirror"
msgstr "손거울"

#: 139139780-0-6221
msgctxt "139139780-0-6221"
msgid "Kwama feed which has been covered in poison. Handle with caution."
msgstr "독으로 뒤덮인 크와마 먹이. 다루기엔 주의가 필요"

#: 267697733-0-6221
msgctxt "267697733-0-6221"
msgid "Poisoned Kwama Feed"
msgstr "독이 들어있는 크와마 먹이"

#: 139139780-0-6188
msgctxt "139139780-0-6188"
msgid "A thick satin cowl, dyed black as midnight. Putting it on would be unwise."
msgstr "두꺼운 새틴 두건. 밤과 같이 어둡게 물들어있다. 장비하는건 현명한 행동이 아니다"

#: 267697733-0-6188
msgctxt "267697733-0-6188"
msgid "Shadow Cowl"
msgstr "그림자의 두건"

#: 139139780-0-6100
msgctxt "139139780-0-6100"
msgid "This darkened mass of fungus writhes in your grasp—clearly the result of alchemical tampering."
msgstr "이 어두운 버섯 영혼은 쥐면 괴로운듯하다. 분명 연금술에 의한 간섭 탓이다"

#: 267697733-0-6100
msgctxt "267697733-0-6100"
msgid "Malignant Growth"
msgstr "악성종양"

#: 139139780-0-6067
msgctxt "139139780-0-6067"
msgid "A sack full of the highest quality grain."
msgstr "최고급 곡물이 담긴 자루"

#: 267697733-0-6067
msgctxt "267697733-0-6067"
msgid "Sack of Grain"
msgstr "곡물 자루"

#: 139139780-0-6220
msgctxt "139139780-0-6220"
msgid "A list of various plants and their effects on the kwama of Matus-Akin Egg Mine."
msgstr "마터스-아킨 알 광산의 식물과 그 효과를 기록한 목록"

#: 267697733-0-6220
msgctxt "267697733-0-6220"
msgid "Kwama Breeding Research Notes (Flora)"
msgstr "크와마 번식연구 쪽지(식물)"

#: 139139780-0-6066
msgctxt "139139780-0-6066"
msgid "A faint scent of almonds still lingers within this elegant drinking vessel."
msgstr "이 우아한 그릇 안에는 약간의 아몬드 향이 아직 남아있다"

#: 267697733-0-6066
msgctxt "267697733-0-6066"
msgid "Ornate Goblet"
msgstr "장식된 잔"

#: 139139780-0-6223
msgctxt "139139780-0-6223"
msgid "This bag smells strongly of garlic and other spices."
msgstr "이 가방은 마늘과 다른 향신료로 엄청난 냄새가 난다"

#: 267697733-0-6223
msgctxt "267697733-0-6223"
msgid "Stibbons's Spice Pouch"
msgstr "스티븐스의 향신료 주머니"

#: 139139780-0-6102
msgctxt "139139780-0-6102"
msgid "This yellowed legal document bears the Tribunal seal. It is clearly authentic."
msgstr "이 노란 법적 서류에는 트라이뷰널의 표식이 있다. 공적인 서류이다"

#: 267697733-0-6102
msgctxt "267697733-0-6102"
msgid "Rendo Property Deed"
msgstr "렌도 가문의 권리증"

#: 139139780-0-6069
msgctxt "139139780-0-6069"
msgid "The aspirations and ambitions of Chodala of the Ashlanders, including his claim to be the Nerevarine."
msgstr "애쉬랜더의 초달라에 의한 야망과 대의가 적혀 있다. 자신이 네레바린이라고 주장하는 것도 함께 있다"

#: 267697733-0-6069
msgctxt "267697733-0-6069"
msgid "Chodala's Writings"
msgstr "초달라의 비망록"

#: 139139780-0-6189
msgctxt "139139780-0-6189"
msgid "A glistening ruby pin. The inlaid jewel whirls menacingly on a silver spindle. Only a great fool would handle it for long."
msgstr "찬란하게 빛나는 루비 핀. 박힌 보석이 무서울정도의 은색 빛을 내뿜는다. 오랫동안 다루는건 어리석은 자 뿐이다"

#: 267697733-0-6189
msgctxt "267697733-0-6189"
msgid "Spinning Brooch"
msgstr "빙빙도는 브로치"

#: 139139780-0-6101
msgctxt "139139780-0-6101"
msgid "This chestnut flask is filled to the brim with a thick, black liquid."
msgstr "이 밤색 플라스크에는 짙고 어두운 액체가 가득 담겨 있다"

#: 267697733-0-6101
msgctxt "267697733-0-6101"
msgid "Fungal Toxin"
msgstr "독의 균"

#: 139139780-0-6068
msgctxt "139139780-0-6068"
msgid "Almost incomprehensible, these notes on energy transfer may mean something to Barilzar and Vivec, but not to you."
msgstr "대부분 판독할 수 없는 이 쪽지는 힘의 전이에 대해 적혀 있다. 바릴자르와 비벡에게는 유용할지도 모르지만, 당신은 이해할 수 없다"

#: 267697733-0-6068
msgctxt "267697733-0-6068"
msgid "Barilzar's Notes"
msgstr "바릴자르의 쪽지"

#: 139139780-0-6225
msgctxt "139139780-0-6225"
msgid "Stibbons's initials are etched into this humble bowl."
msgstr "이 검소한 사발에는 스티븐스의 이니셜이 새겨져 있다"

#: 267697733-0-6225
msgctxt "267697733-0-6225"
msgid "Stibbons's Serving Bowl"
msgstr "스티븐스의 사발"

#: 139139780-0-6224
msgctxt "139139780-0-6224"
msgid "The frayed cover and bent pages of this popular mystery novel appear to have seen a lot of use."
msgstr "이 인기있는 추리소설은 겉표지가 닳아해지고 페이지가 접혀있다. 여러번 읽은듯하다"

#: 267697733-0-6224
msgctxt "267697733-0-6224"
msgid "Investigator Vale and the Temple of Stendarr"
msgstr "수사관 베일과 스텐다르의 성당"

#: 139139780-0-6103
msgctxt "139139780-0-6103"
msgid "An instruction book prepared by Barilzar the mage."
msgstr "마법사 바릴자르가 준비한 강의서"

#: 267697733-0-6103
msgctxt "267697733-0-6103"
msgid "How to Use the Tonal Inverter"
msgstr "음향반전장치 사용법"

#: 139139780-0-6180
msgctxt "139139780-0-6180"
msgid "This crystal flashes and buzzes insistently—filled to capacity with captured Daedric Essence."
msgstr "이 크리스탈은 뭔가를 주장하려는 듯이 점멸하고 있다. 붙잡힌 데이드라의 정수가 담겨 있다"

#: 267697733-0-6180
msgctxt "267697733-0-6180"
msgid "Charged Azura's Crystal"
msgstr "충전된 아주라의 크리스탈"

#: 139139780-0-6182
msgctxt "139139780-0-6182"
msgid "A single black feather hangs from this roughly hewn jet. It likely grants access to one of the pocket realms of Oblivion."
msgstr "검은 깃털 하나가 흑옥에 대충 꿰매져 매달려 있다. 가까운 오블리비언의 고립지 왕국을 열 수 있을것 같다."

#: 267697733-0-6182
msgctxt "267697733-0-6182"
msgid "Void Key of Night"
msgstr "밤의 공허 열쇠"

#: 139139780-0-6061
msgctxt "139139780-0-6061"
msgid "This crystal feels warm."
msgstr "이 크리스탈은 따뜻한 느낌이 든다"

#: 267697733-0-6061
msgctxt "267697733-0-6061"
msgid "Blue Crystal Diamond"
msgstr "푸른 다이아몬드 크리스탈"

#: 139139780-0-6060
msgctxt "139139780-0-6060"
msgid "This crystal feels warm."
msgstr "이 크리스탈은 따뜻한 느낌이 든다"

#: 267697733-0-6060
msgctxt "267697733-0-6060"
msgid "Green Crystal Cube"
msgstr "녹색의 크리스탈 큐브"

#: 139139780-0-6184
msgctxt "139139780-0-6184"
msgid "This lustrous red stone feels warm to the touch and emits faint, indecipherable whispers. It likely opens a nearby pocket realm of Oblivion."
msgstr "이 광채나는 붉은 돌은 따뜻한 감촉에 희미하고 이해하기 힘든 속삭임들을 발산한다.가까운 오블리비언의 고립지 왕국을 열 수 있을것 같다."

#: 267697733-0-6184
msgctxt "267697733-0-6184"
msgid "Void Key of Whispers"
msgstr "속삭임의 공허 열쇠"

#: 139139780-0-6183
msgctxt "139139780-0-6183"
msgid "This expertly carved stone seems to glimmer like gold, so long as you don't look directly at it. It likely opens a nearby pocket realm of Oblivion."
msgstr "정면으로 보지 않는다면, 이 정교하게 조각된 돌은 금처럼 반짝이고 있는 것처럼 보인다.  가까운 오블리비언의 고립지 왕국을 열 수 있을것 같다."

#: 267697733-0-6183
msgctxt "267697733-0-6183"
msgid "Void Key of Wishes"
msgstr "소망의 공허 열쇠"

#: 139139780-0-6062
msgctxt "139139780-0-6062"
msgid "This crystal feels warm."
msgstr "이 크리스탈은 따뜻한 느낌이 든다"

#: 267697733-0-6062
msgctxt "267697733-0-6062"
msgid "Violet Crystal Octogon"
msgstr "팔각형 보라색 크리스탈"

#: 139139780-0-6337
msgctxt "139139780-0-6337"
msgid "This sketch provides information useful for solving the floor puzzle in the Veloth Ancestral Tomb."
msgstr "이 스케치는 벨로스 가문의 무덤 바닥 퍼즐을 풀기 위한 유용한 정보를 제공한다"

#: 267697733-0-6337
msgctxt "267697733-0-6337"
msgid "Map"
msgstr "지도"

#: 139139780-0-6216
#, fuzzy
msgctxt "139139780-0-6216"
msgid "Research notes titled ""Recommended Methods of Moon-Sugar Cultivation."""
msgstr "\"\"추천하는 문슈거 재배법\"\"라고 적힌 조사 쪽지"

#: 267697733-0-6216
msgctxt "267697733-0-6216"
msgid "Incoherent Notes"
msgstr "지리멸렬한 쪽지"

#: 139139780-0-6215
#, fuzzy
msgctxt "139139780-0-6215"
msgid "Research notes titled ""Proven Moon-Sugar Fertilization Techniques."""
msgstr "\"\"실증적인 문슈거 비료기술\"\"라고 적힌 조사 쪽지"

#: 267697733-0-6215
msgctxt "267697733-0-6215"
msgid "Unintelligible Instructions"
msgstr "이해 할 수 없는 지침서"

#: 139139780-0-6219
msgctxt "139139780-0-6219"
msgid "A kwama egg from the Matus-Akin Egg Mine."
msgstr "마터스-에킨 알 광산에서 얻은 크와마 알"

#: 267697733-0-6219
msgctxt "267697733-0-6219"
msgid "Kwama Egg"
msgstr "크와마 알"